---
title: 你的项目可能会出现哪些问题？你如何解决这些问题？
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---

这是一个风险管理问题。你在实施项目时极有可能遭遇某些阻碍和困难。某些因素固然是不可控的，但一定要知道哪些因素会影响到项目，并制定出应对计划（以防万一）。风险可能来自政治、技术和金融层面。为此，要开列出可能影响项目的各种事件或因素，确定可以开展哪些工作来缓解其影响，并找出应对机制。